export const Preguntas = [
  {
    id: 0,
    pregunta: "La union de todos los colores de la luz?",
    opciones: ["Azul", "Blanco", "Negro"],
    respuesta: "Blanco"
  },
  {
    id: 1,
    pregunta: "La union de todos los colores en pigmentos?",
    opciones: ["Negro", "Marron", "Verde"],
    respuesta: "Negro"
  },
  {
    id: 2,
    pregunta: "El color rojo es comun mente asociado con?",
    opciones: [
      `Vida, peligro, juventud`,
      `Sol, fuerza, poder, egocentrismo`,
      `Fuego, sangre, calor, peligro`
    ],
    respuesta: `Fuego, sangre, calor, peligro`
  },
  {
    id: 3,
    pregunta:
      "El amarillo es usado en la mayoria de restaurantes por ser llamativo y atractivo, pero puede ocacionar?",
    opciones: [`Depresion`, `Cansansio visual`, `Tranquilidad emocional`],
    respuesta: `Cansansio visual`
  },
  {
    id: 4,
    pregunta:
      "Son los usados por las corrientes de decoración de interiores escandinava y japonesa, por su capacidad para crear ambientes naturales, acogedores y tranquilos",
    opciones: [`Tonos tierra`, `Beige`, `Tonos pastel`],
    respuesta: `Tonos tierra`
  },
  {
    id: 5,
    pregunta:
      "Es un color fuerte y cálido que se asocia a la naturaleza y la tierra caliente, en el diseño de interiores",
    opciones: [`Vinotinto`, `Terracota`, `Ladrillo`],
    respuesta: `Terracota`
  },
  {
    id: 6,
    pregunta: "Que simboliza el color naranja?",
    opciones: [
      `Entuciasmo, juventud, calidez`,
      `Poder, tranquilidad, depresión`,
      `Peligro, atración, calor`
    ],
    respuesta: `Entuciasmo, juventud, calidez`
  },
  {
    id: 7,
    pregunta: "El negro se asocia mucho con?",
    opciones: [
      `Elegancia y poder`,
      `Egocentrismo y seriedad`,
      `Depresion y soledad`
    ],
    respuesta: `Elegancia y poder`
  },
  {
    id: 8,
    pregunta: "Este color te hacer ver un espacio reducido en uno amplio",
    opciones: [`Negro`, `Naranja`, `Blanco`],
    respuesta: `Blanco`
  },
  {
    id: 9,
    pregunta:
      "En psicología del color se asocia a misticismo y a lo espiritual. Para el interiorismo es un tono que despide ideas de elegancia, lujo y seriedad",
    opciones: [`Violeta`, `Negro `, `Azul`],
    respuesta: `Violeta`
  },
  {
    id: 10,
    pregunta:
      "El color más frío de toda la escala cromática. Su uso en el diseño de interiores provoca sentimientos de tranquilidad pasividad y sosiego",
    opciones: [`Morado`, `Verde`, `Azul`],
    respuesta: `Azul`
  }
];
